﻿Điều chỉnh lương đóng BHXH

“Tôi nghỉ việc từ đầu năm 2005, nhưng đến nay vẫn không được công ty làm hồ sơ giải quyết chế độ BHXH”. 
Ngô Ngọc Thành (Công ty Cổ phần Merufa - TPHCM) - Ông Đặng Văn Tự, Trưởng Phòng Tổ chức – Hành chánh Công ty Merufa, trả lời: Việc chậm làm hồ sơ BHXH cho người lao động (NLĐ) là do từ tháng 10-2004, Nhà nước có quyết định tăng lương cho NLĐ, nhưng mãi đến tháng 10-2005 mới có hướng dẫn cụ thể để thực hiện. Anh Thành nghỉ trong thời gian này nên đến tháng 11-2005 công ty mới điều chỉnh mức lương tham gia BHXH cho anh Thành. Trong tháng 1-2006, công ty sẽ hoàn tất hồ sơ BHXH và mời anh Thành đến nhận.
